### مقیاس‌ پذیری

تخصیص فوری منابع برای درخواست ‌های جدید توسط ‌هاست ¬های ابری به ‌راحتی قابل انجام است. تنظیمات ‌[هاست ابری](https://www.iranserver.com/web-hosting/cloud/) به سایت‌ ها و حساب‌ ها این اجازه را می‌دهد که منابعی مانند پهنای باند، فضای ذخیره‌ سازی، RAM و غیره را افزایش دهند. درحالی ‌که در تنظیماتی که برای سرور های سنتی وجود دارد، تعداد منابع محدود است و کاربر نمی‌تواند در صورت نیاز بلافاصله منابع روی سرور را کم یا زیاد کند.
